\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
  \setcounter{PfMAlea}{0}%
  \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
  \useKVdefault[ClesExercices]%
  \setKV[ClesExercices]{#1}%
  \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
  \refstepcounter{section}%
  \PfMChoixCorrection%
  \refstepcounter{PfMExo}%
  \tcolorbox[%
  colframe=white,
  colback=white,
  label is label,
  label=page-\theMaquette-\thePfMExo
  ]
}{\endtcolorbox%
}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche]{}% @Difficulté 3
% @Source 
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
\begin{exercice}
\begin{enumerate}
    \item Vérifier que :
    $\sqrt{8}(\sqrt{8}-\sqrt{50})=\sqrt{18}(\sqrt{18}-\sqrt{50})$.
    \item En ajoutant $\sqrt{8}\times\sqrt{18}$ aux deux membres
    de l'égalité, on obtient :\\
   \hspace*{-1cm}\mbox{{\small $\sqrt{8}(\sqrt{8}-\sqrt{50})+\sqrt{8}\times\sqrt{18}=\sqrt{18}(\sqrt{18}-\sqrt{50})+\sqrt{8}\times\sqrt{18}$}}
    puis en factorisant :\\
    {\small $\sqrt{8}(\sqrt{8}-\sqrt{50}+\sqrt{18})=\sqrt{18}(\sqrt{18}-\sqrt{50}+\sqrt{8})$}
    \\
    et en simplifiant, on trouve $\sqrt{8}=\sqrt{18}$!!\\
    Chercher l'erreur !
\end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{Solution}
La simplification semble hasardeuse ...
\end{Solution}

\end{Maquette}

\end{document}
